1. Kiến thức chung: Để tắt máy tínhđúng cách ta chọn 
A. Tắt nguồnđiện 
B. Bấm nút Power trên hộp máy  
C. Bấm nút Reset trên hộp máy  
D. Nhấn nút Startở góc dưới bên trái màn hình nền và chọn mục Shutdown.  
Answer: D  
 
2. Kiến thức chung: Để phòng chống Virus cách tốt nhất là? 
A. Thường xuyên kiểm trađĩa, đặc biệt thận trọng khi sao chép dữ liệu 
B. Sử dụng các chương trình cập nhật thường xuyên  
C. Thường xuyên lưu dữ liệu 
D. Sử dụngứng dụng bảo vệổđĩa 
Answer: A 
 
3. Kiến thức chung: Khiđặt tên tệp hoặc thư mục trong DOS khôngđược sử dụng các ký 
tự nào sauđây?  
A. . , ? \ / ; : = < > [ ]  
B. Các chữ số từ 1 đến 5 
C. Các chữ cái từ Ađến G 
D. Các chữ và sốđi cùng nhau  
Answer: A  
 
4. Kiến thức chung: Chọn câu trả lời thích hợp nhất: “Tại sao phảiđịnh kì sử dụng công 
cụ chống phân mảnhđĩa cứng: 
A. Đểổđĩa cứng máy tính lâu hỏng 
B. Để tốcđộ truy xuất dữ liệu từđĩa cứng nhanh hơn  
C. Để tạo ra nhiều không gian trống hơn trongđĩa cứng 
D. Để nén dữ liệu trongđĩa cứng tốt hơn  
Answer: B  
 
5. Kiến thức chung: Virus tin học thực chất là? 
A. Một loại vi sinh vật sống ký sinh trên các thiết bị vật lý của máy tính  
B. Một kháng thể không tồn tại 
C. Mộtđoạn chương trình có kích thước lớn 
D. Tồn tại bên ngoài không khí  
Answer: A 
 
6. Kiến thức chung: Bạnđã càiđặt mộtđĩa hoàn toàn mới và bạn muốnđịnh dạng nó. 
Mụcđích của công việcđịnh dạng là gì?  
A. Phục hồi dữ liệu bị mất trongđĩa 
B. Tạo mộtđĩa chỉđọc 
C. Tạo mộtđĩađểđọc và chấp nhận dữ liệu 
D. Làm cho nhiều người sử dụng có thể truy nhậpđượcđĩa 
Answer: C  
 
7. Kiến thức chung: Các phát biểu sau, phát biểu nàođúng:  
A. Tên File khôngđược chứa khoảng trắng 
B. Tên File không nên có dấu tiếng Việt 
C. Tên Fileđược dài trên 255 kí tự 
D. Tên Fileđược chấp nhận kí tự # 
Answer: B  
 
8. Kiến thức chung: Bạn nhậnđược một bức thưđiện tử chứa tệp tinđính kèm mà bạn 
không nhận biết ra, bạn sẽ xử lý thế nào trong tình  huống nàyđểđảm bảo an toàn?  
A. Mở tệp tin này rađể kiểm tra loại tệp tin 
B. Chuyển thư này cho aiđó mà bạn nghĩ rằng bạn có thể nhận biếtđược 
C. Quét tập tin này bằng chương trình chống virus  
D. Lưu bản sao tập tin này vàođĩa cứng và mở bản sao này  
Answer: C  
 
9. Kiến thức chung: Câu nào dướiđây khôngđúng?  
A. Vi rút máy tính lây nhiễm qua  khi dùng chung máy tính  
B. Vi rút máy tính lây nhiễm khi sao chép quađĩa mềm, đĩa CD  
C. Vi rút máy tính lây nhiễm khi sao chép qua mạng 
D. Vi rút máy tính lây nhiễm qua Internet  
Answer: A  
 
10. Kiến thức chung: Ở tình huống nào dướiđây, máy tính thực thi công việc tốt hơn con 
người? 
A. Khi dịch một cuốn sách  
B. Khi chẩnđoán bệnh 
C. Khi phân tích tâm lý một con người 
D. Khi thực hiện một phép toán phức tạp 
Answer: D  
 
11. Kiến thức chung: Virus máy tính lây lan qua những conđường nào ?  
A. Qua thiết bị nhớ USB.  
B. Từ các file 
C. Từ cácứng dụng  
D. Từ Ram.  
Answer: A 
 
12. Kiến thức chung: Phát biểu nào về hệđiều hành sauđây là khôngđúng ?  
A. Hệđiều hànhđảm bảo giao tiếp giữa người dùng và máy tính.  
B. Chức năng chính của hệđiều hành là thực hiện tìm kiếm thông tin trên Internet.  
C. Hệđiều hành cung cấp các phương tiện và dịch vụđể người sử dụng dễ dàng thực 
hiện chương trình, quản lí chặt chẽ, khai thác các tài  nguyên của máy tính một cách tối 
ưu. 
D. Hệđiều hành Windows là một hệđiều hành dùng cho máy tính cá nhân của hãng 
Microsoft.  
Answer: B  
 
13. Kiến thức chung: Trong hệđiều hành Windows, để mở chương trình quản lý tác vụ 
(Task Manager) bạn dùng tổ hợp phím:  
A. Ctrl + S  
B. Alt + F4  
C. Ctrl + Alt + F4  
D. Ctrl + Alt + Delete  
Answer: D  
 
14. Kiến thức chung: Trong máy tính, thông tin tồn tại dưới các dạng tập tin nào ?  
A. Tập tin chương trình  
B. Tập tin dữ liệu 
C. Cả haiđềuđúng  
D. Cả haiđều sai 
Answer: C  
 
15. Kiến thức chung: Khi khởiđộng máy tính, phần mềm nàođược thực hiện trước ? 
A. Hệđiều hành  
B. Phần mềm gõ tiếng Việt 
C. Phần mềm diệt Virus máy tính  
D. Phần mềm Word, Excel  
Answer: A  
 
16. Kiến thức chung: Theo bạn phần mềm Windows, Linux cóđặcđiểm nào chung ?  
A. Cả haiđều là phần mềmứng dụng 
B. Cả haiđều là thiết bị phần cứng 
C. Cả haiđều là hệđiều hành  
D. Cả haiđều là phần mềm hệ thống 
Answer: C  
 
17. Kiến thức chung: Khiđang dùng máy tính, để khởiđộng lại hệ thống thì bạn dùng 
cách nào sauđây:  
A. Tại giao diện desktop => Alt + F4 => Restart  
B. Kích Start menu => Shutdown  
C. Bấm nút  Restart trên hộp máy  
D. Bấm Alt + F4.  
Answer: A 
 
18. Kiến thức chung: Khiđang dùng máy tính, để tắt hệ thốngđúng cách thì bạn dùng 
cách nào sauđây:  
A. Rút dây nguồnđiện máy tính  
B. Kích Start menu => Shutdown  
C. Bấm nút Power trên hộp máy  
D. Bấm nút Reset trên hộp máy  
Answer: B  
 
19. Kiến thức chung: Trong hệđiều hành Windows, muốn khởi chạy một chương trình 
nàođó thì:  
A. Mở My Computer và kíchđôi chuột trái vào tê n chương trình  
B. Mở và kích vào chương trình => bấm Enter  
C. Mở và kích chuột phải vào chương trình => Open  
D. Mở và kíchđôi chuột trái vào tên chương trình  
Answer: A 
 
20. Kiến thức chung: Trong hệđiều hành Windows, khiđang mở cửa sổ thư mục hiện 
hành bạn muốn trở về màn hình nền desktop thì:  
A. Bấm tổ hợp phím Windows + D  
B. Kích chuột phải lên thanh Taskbar => Show the desktop  
C. Cả hai cách trênđềuđúng  
D. Cả hai cách trênđều sai.  
Answer: C  
 
21. Kiến thức chung: Trong hệđiều hành Windows, các tập tinđược chọn và xoá bằng tổ 
hợp phím Shift + Delete thì:  
A. Có thể khôi phục bằng cách mở trong My Computer  
B. Có thể khôi phục bằng cách mở trong My Documents  
C. Có thể khôi phục bằng cách mở trong Recycle Bin  
D. Không thể khôi phục lạiđược. 
Answer: D  
 
22. Kiến thức chung: Trong hệđiều hành Windows, biểu tượng của thư mục thường có 
màu?  
A. Xanh  
B. Đỏ 
C. Tím  
D. Vàng  
Answer: D  
 
23. Kiến thức chung: Trong hệđiều hành Windows, thư mục thườngđược tổ chức dưới 
dạng: 
A. Chuỗi 
B. Dây  
C. Cây  
D. Đồ thị 
Answer: C  
 
24. Kiến thức chung: Trong hệđiều hành Windows, để mở chương trình quản lý tác vụ 
(Task Manager) thì bạn dùng tổ hợp phím nào:  
A. Ctrl + F1  
B. Alt + F4  
C. Ctrl + Alt + Delete  
D. Ctrl + Shift + Delete  
Answer: C  
 
25. Kiến thức chung: Trong My Computer của hệđiều hành Windows, để xoá mộtđối 
tượng tập tin hay thư mục thì bạn: 
A. Kích vàođối tượngđó và nhấn phím Delete  
B. Kích chuột phải và chọn Delete  
C. Kích và nhấn tổ hợp phím Ctrl + D  
D. Kích chọn Delete  
Answer: A 
 
26. Kiến thức chung: Định dạng tập tin cóđuôi *.exe là:  
A. Tập tin chương trình  
B. Tập tin dữ liệu 
C. Cả haiđềuđúng  
D. Cả haiđều sai 
Answer: A  
 
27. Kiến thức chung: Trong My Computer của hệđiều hành Windows, bạn phải nhấn giữ 
phím nàođể chọn lần lượt từngđối tượng thư mục hoặc tập tin riêng lẻ ? 
A. Ctrl  
B. Shift  
C. Alt  
D. Insert  
Answer: A  
 
28. Kiến thức chung: Trong hệđiều hành Windows, chuỗi ký tự nào sauđây không phù 
hợpđểđặt tên cho tập tin của bạn ? 
A. Thuchanhword.doc  
B. Baibạnpnhom.docx  
C. http://tttinhoc.duytan.edu.vn  
D. Hinhanh.bmp  
Answer: C  
 
29. Kiến thức chung: Theo bạn, virus máy tính gây ra tác hại nàođối với người dùng ?  
A. Tiêu tốn tài nguyên hệ thống. 
B. Phá hủy thiết bị 
C. Đánh cắp thiết bị 
D. Phá hủy bộ nhớ 
Answer: A 
 
30. Kiến thức chung: Chương trình nào sauđây không phải là chương trình diệt virus ?  
A. Kaspersky  
B. Winrar  
C. Avast Free Antivirus  
D. BKA V  
Answer: B  
 
31. Kiến thức chung: Hãy cho biết thiết bị nào sauđây là thiết bị nhập? 
A. Bàn phím, chuột, máy scan  
B. Màn hình, bàn phím, chuột 
C. Má y in 
D. Máy scan  
Answer: A  
 
32. Kiến thức chung: Máy tính là gì?  
A. Là công cụ phát hiện nói dối 
B. Là công cụ cho phép xử lý thông tin một cách thủ công  
C. Là công cụ không dùngđể tính toán  
D. Là công cụ cho phép xử lý thông tin một cách tựđộng 
Answer: D  
 
33. Kiến thức chung: Đĩa CDRW có chức năng gì sauđây?  
A. Đọc/ghi  
B. Đọc 
C. Ghi  
D. Lưu 
Answer: A  
 
34. Kiến thức chung: RAM là viết tắt của 
A. Reliable Access Memory  
B. Recordable Access Memory  
C. Random Access Memory  
D. Readable Access Memony  
Answer: C  
 
35. Kiến thức chung: Cổng giao tiếp nào sauđây không sử dụng cho máy in?  
A. USB  
B. Parallel  
C. Network  
D. PS/2  
Answer: D  
 
36. Kiến thức chung: Ổđĩa cứng là thiết bị thuộc loại 
A. Bộ nhớ trong  
B. Bộ nhớ ngoài  
C. Bộ nhớ cốđịnh 
D. Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên  
Answer: B  
 
37. Kiến thức chung: Cách nào sauđây không thể mở Task Manager?  
A. Nhấn tổ hợp phím: Ctrl, Alt, Del  
B. Nhấn tổ hợp phím: Ctrl, Shift, Esc  
C. Click chuột phải vào thanh Taskbar chọn TaskManager  
D. Chạy lệnh "taskmanager" trong hộp thoại Run  
Answer: D  
 
38. Kiến thức chung: Tổ hợp phím nào sauđây có tác dụngđóng chương trình hiện hành  
A. Alt+F4  
B. Alt+F5  
C. Alt+F6  
D. Alt+F7  
Answer: A  
 
39. Kiến thức chung: Tổ hợp phím nào sauđây có tác dụng khởiđộng chươ ng trình 
Explorer  
A. Win+E  
B. Win+R  
C. Win+T  
D. Win+Y  
Answer: A  
 
40. Kiến thức chung: Để xem thuộc tính của file hay thư mục ta thực hiện thao tác nào  
A. Chọn file hoặc thư mục cần xem sauđó nhấn tổ hợp phím Alt+Enter  
B. Click chuột phải chọn Properties  
C. Nhấn tổ hợp phím Alt+Enter  
D. Nhấn tổ hợp phím Ctrl+Enter  
Answer: A 
 
41. Kiến thức chung: Muốn xem các chương trìnhđã càiđặt trong máy tính ta dùng 
chương trình nào sauđây trong Control Panel  
A. Programs and Features  
B. Mouse  
C. Personalization  
D. Keyboard  
Answer: A  
 
42. Kiến thức chung: Khi thao tác bảo trì máy tính người kỹ thuật viên cần phải mặc gì?  
A. Đồng phục bảo hộ laođộng 
B. Đồng phục thể thao 
C. Đồng phục học thể dục 
D. Không cầnđồng phục 
Answer: A  
 
43. Kiến thức chung: Người kỹ thuật viên cần tuân thủ nguyên tắc gì khi thao tác sửa 
chữa trực tiếp với máy tính  
A. Khôngđi chân trần khi tiếp xúc  
B. Không mặcáo quá nóng  
C. Không mặc quần dài  
D. Khôngđội nón bảo hiểm 
Answer: A  
 
44. Kiến thức chung: Trước khi thao tác trực tiếp với thiết bị người kỹ thuật viên cần làm 
gìđầu tiên?  
A. Dùng bút thửđiệnđể kiểm tra trước khi thao tác  
B. Mở thiết bị ra sửa ngay  
C. Gọiđiện cho khách hàng  
D. Vào internet xem quy trình sửa chữa 
Answer: A  
 
45. Kiến thức chung: Nguyên tắc nào sauđây có thể cải thiện tình trạng an toàn cho 
người kỹ thuật viên  
A. 5S  
B. 4S  
C. 3S  
D. 2S  
Answer: A  
 
46. Kiến thức chung: Khi thao tác sửa chữa thiết bị vớiđộ cao trên 2m người kỹ thuật 
viên tuyệtđối phải làm gì?  
A. Đeo dây an toàn  
B. Quan sát kỹ trước khi leo lên cao  
C. Mang máy xuống thấpđể thao tác  
D. Không cần làm gì  
Answer: A  
 
47. Kiến thức chung: Cần phải làm gì trước khi thao tác bảo trì dữ liệu 
A. Sao lưu dữ liệu 
B. Xóa dữ liệu 
C. Cắt dữ liệu 
D. Không cần phải làm gì  
Answer: A  
 
1. Windows 10:  Muốn di chuyển một cửa sổ thì thao tác nào dướiđây làđúng:  
A. Nhắp chuột phải, chọn lệnh Move  
B. Nhấn tổ hợp phím Ctrl  + M 
C. Chọn Menu Windows; Move  
D. Trỏ chuột vào thanh tiêuđề (Title bar) và kéođến vị trí mới 
Answer: B  
 
2. Windows 10:  Thiết lập hiển thị các folder có thuộc tínhẩnởđâu?  
A. Control Panel / Folder Option / General tab  
B. Folder Properties / General tab  
C. Control Panel / Folder Option / View tab  
D. Folder Properties / Security tab  
Answer: C  
 
3. Windows 10:  Biểu tượng của các lối tắt (Shortcut) giúp bạn truy cập nhanhđếnđối 
tượng nào dướiđây :  
A. Chương trình  
B. Ổđĩa 
C. Tập tin tư liệu 
D. Nhấn tổ hợp phím Ctrl  +S 
Answer: D  
 
4. Windows 10:  Thiết bị vừa là thiết bị xuất vừa là thiết bị nhập của máy tính  
A. Máy in  
B. Bà n phím  
C. Màn hình  
D. Đĩa cd-rw/dvd -rw 
Answer: D  
 
5. Windows 10:  Muốn khôi phục lạiđối tượngđã xóa trong Recycle Bin, ta chọnđối 
tượng rồi thực hiện: 
A. File - Copy  
B. File - Open  
C. File - Restore  
D. File - Move To Folder…  
Answer: C  
 
6. Windows 10:  Để thiếtđặt lại hệ thống, ta chọn chức năng  
A. Control Panel  
B. Control Windows  
C. Control System  
D. Control Desktop  
Answer: A  
 
7. Windows 10:  Chương trình dùngđể quản lí các tệp và thư mục là 
A. Accessories  
B. Windows Explorer  
C. Internet Explorer  
D. Control Panel  
Answer: B  
 
8. Windows 10:  Chương trình nào như một máy tính bỏ túi tích hợp trong Windows  
A. Notepad  
B. Calculator  
C. MS Word  
D. MS Excel  
Answer: B  
 
9. Windows 10:  Muốn càiđặt máy in, ta thực hiện 
A. File - Printer and Faxes, rồi chọn mục Add a printer  
B. Window - Printer and Faxes, rồi chọn mục Add a printer  
C. Start - Printer and Faxes, rồi chọn mục Add a printer  
D. Tools - Printer and Faxes, rồi chọn mục Add a printer  
Answer: C  
 
10. Windows 10:  Trong cửa sổ Explore, để chọn một lúc các file hoặc folder nằm không 
kề nhau trong một danh sách  
A. Giữ phím Ctrl và nháy chuột vào từng mục muốn chọn trong danh sách  
B. Nháy chuộtở mụcđầu, ấn và giữ Shift nháy chuộtở mục cuối 
C. Giữ phím Alt và nháy chuột vào từng mục muốn chọn trong danh sách  
D. Giữ phím Tab và nháy chuột vào từng mục muốn chọn trong danh sách  
Answer: A  
 
11. Windows 10:  Để thoát khỏi một chương trình trongứng dụng của Windows, ta dùng 
tổ hợp phím  
A. Alt – F4 
B. Ctrl – F5 
C. Shift – F4 
D. Alt – F5 
Answer: A  
 
12. Windows 10:  Kiến thức chung: Bộ nhớ RAM và ROM là bộ nhớ gì? 
A. Secondary memory  
B. Receive memory  
C. Primary memory  
D. Random access memory  
Answer: C  
 
13. Windows 10:  Windows Explorer có các thành phần: Explorer bar, Explorer view, Tool 
bar, menu bar. Còn lại là gì?  
A. Status bar  
B. Menu bar  
C. Task bar  
D. Control panel  
Answer: C  
 
14. Windows 10:  Chương trình cho phépđịnh lại cấu hình hệ thống thayđổi môi trường 
làm việc cho phù hợp 
A. Display  
B. Control panel  
C. Sreen Saver  
D. Task bar  
Answer: C  
 
15. Windows 10:  Trong Windows, khi xoá file hoặc folder thì nóđược lưu trong Recycle 
Bin, muốn xoá hẳn file hoặc folder ta bấm tổ hợp phím  nào: 
A. Shift_Del  
B. Alt_Del  
C. Ctrl_Del  
D. Task bar  
Answer: A  
 
16. Windows 10:  Trong hệđiều hành Windows, thuộc tính nào dướiđây dùngđề hiển thị 
thanh công việc (Taskbar) trên các cửa sổ chương trình?  
A. Lock the Taskbar  
B. Auto -Hide the Taskbar  
C. Keep the Taskbar on top of other Windows  
D. Show the clock  
Answer: B  
 
17. Windows 10:  Trong hệđiều hành Windows, để phục hồi tất cả cácđối tượng trong 
Recycle Bin (thùng rác) ta nháy phải chuột tại Recycle Bin  và chọn lệnh: 
A. Delete  
B. Restore  
C. Redo  
D. Undo Delete  
Answer: B  
 
18. Windows 10:  Nhấn giữ phím nào khi muốn chọn nhiềuđối tượng liên tiếp nhau?  
A. Ctrl  
B. Alt  
C. Tab  
D. Shift  
Answer: D  
 
19. Windows 10:  Trong hệđiều hành Windows, để dán các tệp/thư mục sau khiđã thực 
hiện lệnh copy, ta mởổđĩa, thư mục muốn chứa bản sao  và: 
A. Vào bảng chọn Edità chọn Paste.  
B. Nhấn tổ hợp phí m Ctrl + V .  
C. Nháy phải chuột tại vùng trống bên trongổđĩa, thư mục chaà chọn Paste.  
D. Cácý trênđềuđúng  
Answer: D  
 
20. Windows 10:  Các thành phần: bộ nhớ chính, bộ xử lý trungương, bộ phận nhập xuất, 
các loại hệđiều hành là:  
A. Control Panel  
B. Phần mềm 
C. Thiết bị lưu trữ 
D. Ứng dụng 
Answer: A 
 
21. Windows 10:  Trên hệđiều hành Windows, để chuyểnđổi cửa sổ chương trình cần 
làm việc ta: 
A. Nháy chọn biểu tượng chương trình tươngứng trên thanh công việc (Taskbar).  
B. Nhấn giữ phím Alt  + C. 
C. Nháy vào một vị trí muốn kích hoạt. 
D. Nháy vào một vị trí bất kỳ. 
Answer: A 
 
22. Windows 10:  Trong các phần mềm sau, phần mềm nào là phần mềmứng dụng? 
A. Windows XP  
B. Microsoft Word  
C. Linux  
D. Unix  
Answer: B  
 
23. Windows 10:  muốn khôi phụcđối tượngđã xóa, ta mở cửa sổ Recycle Bin, chọnđối 
tượng muốn khôi phục và 
A. Nhấp chọn Edit và Restore.  
B. Nhấp chọn Edit và Delete.  
C. Nhấp chọn File và Restore.  
D. Nhấp chọn File và Delete.  
Answer: A  
 
24. Windows 10:  Muốnđổi tên cho thư mục/tệp tin trong hệđiều hành Windows, ta chọn 
thư mục/tệp tin cầnđổi tên và thực hiện thao tác nào sau  đây?  
A. Nhấp chọn File và chọn Rename và nhập tên mới và nhấn phím Enter.  
B. Nhấn phím F2 và nhập tên mới và nhấn phím Enter.  
C. Nhấp chọn chuột phải tại thư mục/tệp tin và nhập tên mới và nhấn phím Enter.  
D. Cácý trênđềuđúng.  
Answer: D  
 
25. Windows 10:  Để xoá các tệp/thư mụcđang chọn ta thực hiện cách nào?  
A. Vào bảng chọn Edit và UnDelete và Yes.  
B. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + Delete và Yes.  
C. Nhấn phím Delete và Yes.  
D. Cácý trênđềuđúng.  
Answer: D  
 
26. Windows 10:  Để dán các tệp/thư mục sau khiđã thực hiện lệnh copy, ta mởổđĩa, thư 
mục muốn chứa bản sao và:  
A. Chọn Edit và chọn Paste.  
B. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + V .  
C. Nháy phải chuột tại vùng trống bên trongổđĩa và chọn Paste.  
D. Nháy phải chuột tại thư mục cha và chọn Paste.  
Answer: B 
 
27. Windows 10:  Trong hệđiều hành Windows, muốnđóng (thoát) cửa sổ chương trình 
ứng dụngđang làm việc ta: 
A. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + F3  
B. Nhấn phím F11  
C. Nhấn tổ hợp phím Alt + F4.  
D. Nhấn tổ hợp phím Alt + Q 
Answer: C  
 
28. Windows 10:  Để quản lý tệp, thư mục ta thường dùng chương trình nào sauđây:  
A. Internet Explorer  
B. Windows Explorer.  
C. Microsoft Word.  
D. Microsoft Excel.  
Answer: B  
 
29. Windows 10:  Muốn thayđổi các thông số khu vực trong hệđiều hành Windows như 
múi giờ, đơn vị tiền tệ, cách viết số, ... ta sử dụng chương  trình nào trong các chương 
trình sau  
A. Microsoft Paint  
B. System Tools  
C. Control Panel  
D. Caculator  
Answer: C  
 
30. Windows 10:  Muốn chọn tất cả cácđối tượng trong cửa sổ thư mục hiện tại, ta dùng 
phím (tổ hợp phím) nào sauđây  
A. Shift + F4  
B. Ctrl +A  
C. Alt + H  
D. F11  
Answer: B  
 
1. MS Winword 2013:  Tổ hợp phím Ctrl + O dùngđể 
A. Mở một Document mới 
B. Mở một Documentđã có  
C. Đóng Documentđang mở 
D. Đó ng và lưu Documentđang mở 
Answer: B  
 
2. MS Winword 2013:  Tổ hợp phím nào cho phép chọn tất cả văn bảnđang soạn thảo 
A. Ctrl + A  
B. Ctrl + End  
C. Alt + A  
D. Alt + End  
Answer: A  
 
3. MS Winword 2013:  Trong Bảng (Table), để tách mộtô thành nhiềuô, ta thực hiện: 
A. LayOut - Cells  
B. Design - Cells  
C. LayOut - Split Cells  
D. Design - Split Cells  
Answer: C 
 
4. MS Winword 2013:  Muốnđịnh dạng cácđoạn văn bản theo kiểu danh sách, ta thực 
hiện: 
A. Home - Bullets and Numbering  
B. View - Bullets and Numbering  
C. Insert - Bullets and Numbering  
D. Review - Bullets and Numbering  
Answer: A  
 
5. MS Winword 2013:  Để chèn tiêuđề trang (đầu trang và chân trang), ta thực hiện 
A. Insert - Header and Footer  
B. View - Header and Footer  
C. Home - Header and Footer  
D. Review - Header and Footer  
Answer: A  
 
6. MS Winword 2013:  Để soạn thảo một công thức toán học, ta thường dùng  
A. Insert - Word Art  
B. Insert - Equation  
C. Insert - Chart  
D. Insert - Shapes  
Answer: B  
7. MS Winword 2013:  Mộtđối tượng sử dụng loại Wraps text nàođể văn bản lấpđầy các 
khoảng trong xung quanh nó.  
A. Spuare  
B. Tight  
C. Through  
D. Top and Bottom  
Answer: C  
 
8. MS Winword 2013:  Đểđịnh dạng lại trang giấy in, ta thực hiện 
A. File - Print  
B. Page Layout - Page Setup  
C. File - Page Setup  
D. Page Layout - Print  
Answer: B  
 
9. MS Winword 2013:  Để chuyểnđổi giữa hai chếđộ gõ : chếđộ gõ chèn và chếđộ gõ 
đè; ta bấm 
A. Tab  
B. Shift + Del  
C. Insert  
D. Shift + Insert  
Answer: C  
 
10. MS Winword 2013:  Trong Word, để tạo chỉ số trên (m2), bạn thực hiện gõ m2, bôi 
đen chỉ số 2 rồi thực hiện tiếp tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Ctrl , Shift, =  
B. Ctrl , =  
C. Shift, =  
D. Ctrl , Shift  
Answer: A  
 
11. MS Winword 2013:  Trong Word, để tạo chỉ số dưới (H2), bạn thực hiện gõ H2, bôi 
đen chỉ số 2 rồi thực hiện tiếp tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Ctrl , Shift, =  
B. Ctrl , =  
C. Shift, =  
D. Ctrl , Shift  
Answer: B  
 
12. MS Winword 2013:  Trong Word, khiđã bôiđen mộtđoạn văn bản in nhạt, muốn 
đoạn văn bản nàyđậm lên, bạn dùng tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Ctrl + P  
B. Ctrl + X  
C. Ctrl + C  
D. Ctrl + B  
Answer: D  
 
13. MS Winword 2013:  Trong Word, bạn có một Bảng (Table) gồm 3 cột, 5 dòng. Con trỏ 
đangởô cuối cùng trên dòng số 5, muốn thêm một dòng  mớiở cuối bảng, bạn thực hiện 
cách nào sauđây?  
A. Tab  
B. Kích chuột phải -> Insert  
C. Kích chuột phải -> Insert Cells  
D. Chọn  Insert Rows Below  
Answer: A 
 
14. MS Winword 2013:  Trong Wordđể dãn khoản cách giữa các dòng là 1,5 line, sau khi 
bôiđen các dòng văn bản ta thực hiện cách nào sauđây?  
A. Ctrl + Shift + 5 
B. Paragraph/Line Spacing -> chọn 1,5 lines  
C. Ctrl + Shift + F 5 
D. Ctrl + Shift + F6  
Answer: B 
 
15. MS Winword 2013:  Trong Wordđể ngắt trang trong Word ta dùng tổ hợp phím nào 
sauđây?  
A. Alt + Enter  
B. Alt + Shift  
C. Shift + Enter  
D. Ctrl + Enter  
Answer: D  
 
16. MS Winword 2013:  Trong Wordđể chọn toàn bộ mộtô bất kỳ trong bảng, ta thực 
hiện theo cách nào sauđây?  
A. Bôiđen phần văn bản trênôđó  
B. Nhấnđúp chuột vàoôđó  
C. Nhấn chuột vào phía trênôđó  
D. Nhấn chuột vào góc dưới bên tráiôđó.  
Answer: D  
 
17. MS Winword 2013:  Trong Word, ta có thể tạo chữ in hoa bằng công cụ Drop Cap cho 
trường hợp nào sauđây?  
A. Chữ cáiđầu của mỗiđoạn trong văn bản 
B. Một số chữ cáiđầu củađoạnđầu tiên trong văn bản 
C. Chữ cáiđầu dòng trên Table  
D. Chữ cáiđầuđoạn văn bảng trong Text box  
Answer: A  
 
18. MS Winword 2013:  Trong Word, File BangdiemSV dùng làm dữ liệuđể trộn thư in 
bảngđiểm cá nhân cho sinh viên, File BangdiemSV không  thể dùngđượcở dạng nào sau 
đây?  
A. BangdiemSV .xls  
B. BangdiemSV .txt  
C. BangdiemSV .doc  
D. BangdiemSV .pdf  
Answer: D  
 
19. MS Winword 2013:  Trong Word, khiđã bôiđen mộtđoạn văn bản, muốn tăng kích 
cỡ của chữ bạn dùng tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Ctrl + ]  
B. Ctrl + }  
C. Ctrl + {  
D. Ctrl + [  
Answer: A  
 
20. MS Winword 2013:  Trong Word, khiđã bôiđen mộtđoạn văn bản, muốn giảm kích 
cỡ của chữ bạn dùng tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Ctrl + ]  
B. Ctrl + }  
C. Ctrl + {  
D. Ctrl + [  
Answer: D  
 
21. MS Winword 2013:  Trong Word, mộtđoạn văn bản có chỉ mục nếu bạn muốn xuống 
dòng mà không muốn dòngđó có chỉ mục thì bạn dùng tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Alt + Enter  
B. Shift + Enter  
C. Ctrl + Enter  
D. Alt +  F4 
Answer: B  
 
22. MS Winword 2013:  Trong Word, khiđã bôiđen mộtđoạn văn bản gõ chữ thường, 
muốnđịnhk dạng thành chữ IN HOA bạn dùng tổ hợp phím  nào sauđây?  
A. Shift + F1  
B. Shift + F2  
C. Shift + F3  
D. Shift + F4  
Answer: C  
 
23. MS Winword 2013:  Trong Word, khiđã bôiđen mộtđoạn văn bản gõ chữ IN HOA, 
muốnđịnhk dạng thành chữ thường bạn dùng tổ hợp phím  nào sauđây?  
A. Shift + F1  
B. Shift + F2  
C. Shift + F3  
D. Shift + F4  
Answer: C  
 
24. MS Winword 2013:  Trong Word, bôiđen mộtđoạn văn bản rồi lần lượt thực hiện 
thao tác : Nhấn tổ hợp phím Ctrl + B tiếpđến là Ctrl + I, cụm từđược bôiđen sẽ : 
A. In nghiêng  
B. Inđậm 
C. Có gạch chân  
D. Inđậm và nghiêng  
Answer: D  
 
25. MS Winword 2013:  Trong Word, đểđịnh dạng chữ cái lớnđầuđoạn văn bản ta thực 
hiện: 
A. Home/Drop Cap  
B. Insert/Drop Cap  
C. View/Drop Cap  
D. Tool/Drop Cap  
Answer: B  
 
26. MS Winword 2013:  Trong Word, đểđịnh dạng canh biên trái, biên phải, định dạng 
trang in ngang, dọc… ta thực hiện theo cách nào sauđây?:  
A. Page Layout/Page Setup  
B. File/Print  
C. View/Print Layout  
D. File/Options  
Answer: A  
 
27. MS Winword 2013:  Trong Word, để sửa lại nội dung một văn bảnđã có và lưu nó với 
tên mớiđồng thời tập tin cũ vẫn giữ nguyên, ta thực hiện cách nào sauđây?:  
A. File/Save As  
B. File/Save  
C. File/Page Setup  
D. File/Save & Send  
Answer: A  
 
28. MS Winword 2013:  Trong Word, để di chuyểnđoạn văn bảnđãđược chọn, ta thực 
hiện cặp thao tác nào sauđây?  
A. Copy và Paste  
B. Cut và Paste  
C. Copy và Cut  
D. Alt + M  
Answer: B  
 
29. MS Winword 2013:  Trong Word, để sao chepđoạn văn bảnđãđược chọn, ta thực 
hiện cặp thao tác nào sauđây?  
A. Copy và Paste  
B. Cut và Paste  
C. Copy và Cut  
D. Edit\Options  
Answer: A  
 
30. MS Winword 2013:  Trong Word, công cụ Format Painter có chức năng gì?  
A. Vẽ hình 
B. Tô màu  
C. Sao chépđịnh dạng 
D. Cắt văn bản 
Answer: C  
 
1. MS Winword 2013:  Tổ hợp phím Ctrl + O dùngđể 
A. Mở một Document mới 
B. Mở một Documentđã có  
C. Đóng Documentđang mở 
D. Đóng và lưu Documentđang mở 
Answer: B  
 
2. MS Winword 2013:  Tổ hợp phím nào cho phép chọn tất cả văn bảnđang soạn thảo 
A. Ctrl + A  
B. Ctrl + End  
C. Alt + A  
D. Alt + End  
Answer: A  
 
3. MS Winword 2013:  Trong Bảng (Table), để tách mộtô thành nhiềuô, ta thực hiện: 
A. LayOut - Cells  
B. Design - Cells  
C. LayOut - Split Cells  
D. Design - Split Cells  
Answer: C 
 
4. MS Winword 2013:  Muốnđịnh dạng cácđoạn văn bản theo kiểu danh sách, ta thực 
hiện: 
A. Home - Bullets and Numbering  
B. View - Bullets and Numbering  
C. Insert - Bullets and Numbering  
D. Review - Bullets and Numbering  
Answer: A  
 
5. MS Winword 2013:  Để chèn tiêuđề trang (đầu trang và chân trang), ta thực hiện 
A. Insert - Header and Footer  
B. View - Header and Footer  
C. Home - Header and Footer  
D. Review - Header and Footer  
Answer: A  
 
6. MS Winword 2013:  Để soạn thảo một công thức toán học, ta thường dùng  
A. Insert - Word Art  
B. Insert - Equation  
C. Insert - Chart  
D. Insert - Shapes  
Answer: B  
7. MS Winword 2013:  Mộtđối tượng sử dụng loại Wraps text nàođể văn bản lấpđầy các 
khoảng trong xung quanh nó.  
A. Spuare  
B. Tight  
C. Through  
D. Top and Bottom  
Answer: C  
 
8. MS Winword 2013:  Đểđịnh dạng lại trang giấy in, ta thực hiện 
A. File - Print  
B. Page Layout - Page Setup  
C. File - Page Setup  
D. Page Layout - Print  
Answer: B  
 
9. MS Winword 2013:  Để chuyểnđổi giữa hai chếđộ gõ : chếđộ gõ chèn và chếđộ gõ 
đè; ta bấm 
A. Tab  
B. Shift + Del  
C. Insert  
D. Shift + Insert  
Answer: C  
 
10. MS Winword 2013:  Trong Word, để tạo chỉ số trên (m2), bạn thực hiện gõ m2, bôi 
đen chỉ số 2 rồi thực hiện tiếp tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Ctrl , Shift, =  
B. Ctrl , =  
C. Shift, =  
D. Ctrl , Shift  
Answer: A  
 
11. MS Winword 2013:  Trong Word, để tạo chỉ số dưới (H2), bạn thực hiện gõ H2, bôi 
đen chỉ số 2 rồi thực hiện tiếp tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Ctrl , Shift, =  
B. Ctrl , =  
C. Shift, =  
D. Ctrl , Shift  
Answer: B  
 
12. MS Winword 2013:  Trong Word, khiđã bôiđen mộtđoạn văn bản in nhạt, muốn 
đoạn văn bản nàyđậm lên, bạn dùng tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Ctrl + P  
B. Ctrl + X  
C. Ctrl + C  
D. Ctrl + B  
Answer: D  
 
13. MS Winword 2013:  Trong Word, bạn có một Bảng (Table) gồm 3 cột, 5 dòng. Con trỏ 
đangởô cuối cùng trên dòng số 5, muốn thêm một dòng  mớiở cuối bảng, bạn thực hiện 
cách nào sauđây?  
A. Tab  
B. Kích chuột phải -> Insert  
C. Kích chuột phải -> Insert Cells  
D. Chọn  Insert Rows Below  
Answer: A 
 
14. MS Winword 2013:  Trong Wordđể dãn khoản cách giữa các dòng là 1,5 line, sau khi 
bôiđen các dòng văn bản ta thực hiện cách nào sauđây?  
A. Ctrl + Shift + 5 
B. Paragraph/Line Spacing -> chọn 1,5 lines  
C. Ctrl + Shift + F 5 
D. Ctrl + Shift + F6  
Answer: B 
 
15. MS Winword 2013:  Trong Wordđể ngắt trang trong Word ta dùng tổ hợp phím nào 
sauđây?  
A. Alt + Enter  
B. Alt + Shift  
C. Shift + Enter  
D. Ctrl + Enter  
Answer: D  
 
16. MS Winword 2013:  Trong Wordđể chọn toàn bộ mộtô bất kỳ trong bảng, ta thực 
hiện theo cách nào sauđây?  
A. Bôiđen phần văn bản trênôđó  
B. Nhấnđúp chuột vàoôđó  
C. Nhấn chuột vào phía trênôđó  
D. Nhấn chuột vào góc dưới bên tráiôđó.  
Answer: D  
 
17. MS Winword 2013:  Trong Word, ta có thể tạo chữ in hoa bằng công cụ Drop Cap cho 
trường hợp nào sauđây?  
A. Chữ cáiđầu của mỗiđoạn trong văn bản 
B. Một số chữ cáiđầu củađoạnđầu tiên trong văn bản 
C. Chữ cáiđầu dòng trên Table  
D. Chữ cáiđầuđoạn văn bảng trong Text box  
Answer: A  
 
18. MS Winword 2013:  Trong Word, File BangdiemSV dùng làm dữ liệuđể trộn thư in 
bảngđiểm cá nhân cho sinh viên, File BangdiemSV không  thể dùngđượcở dạng nào sau 
đây?  
A. BangdiemSV .xls  
B. BangdiemSV .txt  
C. BangdiemSV .doc  
D. BangdiemSV .pdf  
Answer: D  
 
19. MS Winword 2013:  Trong Word, khiđã bôiđen mộtđoạn văn bản, muốn tăng kích 
cỡ của chữ bạn dùng tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Ctrl + ]  
B. Ctrl + }  
C. Ctrl + {  
D. Ctrl + [  
Answer: A  
 
20. MS Winword 2013:  Trong Word, khiđã bôiđen mộtđoạn văn bản, muốn giảm kích 
cỡ của chữ bạn dùng tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Ctrl + ]  
B. Ctrl + }  
C. Ctrl + {  
D. Ctrl + [  
Answer: D  
 
21. MS Winword 2013:  Trong Word, mộtđoạn văn bản có chỉ mục nếu bạn muốn xuống 
dòng mà không muốn dòngđó có chỉ mục thì bạn dùng tổ hợp phím nào sauđây?  
A. Alt + Enter  
B. Shift + Enter  
C. Ctrl + Enter  
D. Alt +  F4 
Answer: B  
 
22. MS Winword 2013:  Trong Word, khiđã bôiđen mộtđoạn văn bản gõ chữ thường, 
muốnđịnhk dạng thành chữ IN HOA bạn dùng tổ hợp phím  nào sauđây?  
A. Shift + F1  
B. Shift + F2  
C. Shift + F3  
D. Shift + F4  
Answer: C  
 
23. MS Winword 2013:  Trong Word, khiđã bôiđen mộtđoạn văn bản gõ chữ IN HOA, 
muốnđịnhk dạng thành chữ thường bạn dùng tổ hợp phím  nào sauđây?  
A. Shift + F1  
B. Shift + F2  
C. Shift + F3  
D. Shift + F4  
Answer: C  
 
24. MS Winword 2013:  Trong Word, bôiđen mộtđoạn văn bản rồi lần lượt thực hiện 
thao tác : Nhấn tổ hợp phím Ctrl + B tiếpđến là Ctrl + I, cụm từđược bôiđen sẽ : 
A. In nghiêng  
B. Inđậm 
C. Có gạch chân  
D. Inđậm và nghiêng  
Answer: D  
 
25. MS Winword 2013:  Trong Word, đểđịnh dạng chữ cái lớnđầuđoạn văn bản ta thực 
hiện: 
A. Home/Drop Cap  
B. Insert/Drop Cap  
C. View/Drop Cap  
D. Tool/Drop Cap  
Answer: B  
 
26. MS Winword 2013:  Trong Word, đểđịnh dạng canh biên trái, biên phải, định dạng 
trang in ngang, dọc… ta thực hiện theo cách nào sauđây?:  
A. Page Layout/Page Setup  
B. File/Print  
C. View/Print Layout  
D. File/Options  
Answer: A  
 
27. MS Winword 2013:  Trong Word, để sửa lại nội dung một văn bảnđã có và lưu nó với 
tên mớiđồng thời tập tin cũ vẫn giữ nguyên, ta thực hiện cách nào sauđây?:  
A. File/Save As  
B. File/Save  
C. File/Page Setup  
D. File/Save & Send  
Answer: A  
 
28. MS Winword 2013:  Trong Word, để di chuyểnđoạn văn bảnđãđược chọn, ta thực 
hiện cặp thao tác nào sauđây?  
A. Copy và Paste  
B. Cut và Paste  
C. Copy và Cut  
D. Alt + M  
Answer: B  
 
29. MS Winword 2013:  Trong Word, để sao chepđoạn văn bảnđãđược chọn, ta thực 
hiện cặp thao tác nào sauđây?  
A. Copy và Paste  
B. Cut và Paste  
C. Copy và Cut  
D. Edit\Options  
Answer: A  
 
30. MS Winword 2013:  Trong Word, công cụ Format Painter có chức năng gì?  
A. Vẽ hình 
B. Tô màu  
C. Sao chépđịnh dạng 
D. Cắt văn bản 
Answer: C  
 
1. MS Excel 2013: Tổ hợp phím nào cho phép ngay lập tứcđưa con trỏ vềôđầu tiên (ô 
A1) của bảng tính  
A. Ctrl+Home  
B. Shift+Ctrl+Home  
C. Alt + Home  
D. Shift + Alt + Home  
Answer: A  
 
3. MS Excel 2013: Tạiô A2 có sẵn giá trị số không (0); Tạiô B2 gõ vào công thức =5/A2 
thì nhậnđược kết quả 
A. #N/A  
B. #NAME?  
C. #V ALUE!  
D. #DIV/0!  
Answer: D  
 
4. MS Excel 2013: Điều kiện logic trong hàm IFđược phát biểu dưới dạng một phép so 
sánh. Khi cần so sánh khác nhau thì sử dụng kí hiệu nào?  
A. # 
B. ><  
C. <>  
D. ~ 
Answer: C  
 
6. MS Excel 2013: Khi viết sai tên hàm trong tính toán, chương trình thông báo lỗi? 
A. #N/A  
B. #NAME?  
C. #V ALUE!  
D. #DIV/0!  
Answer: B  
 
7. MS Excel 2013: Để tham chiếu dữ liệu từ bảng khác ta dùng hàm  
A. Vlookup  
B. Hlookup  
C. Index  
D. Cả 3 đềuđúng  
Answer: D  
 
8. MS Excel 2013: Khi dữ liệu cần tham chiếu nằm trên 1 hàngở bảng tham chiếu, ta 
dùng hàm  
A. Vlookup  
B. Hlookup  
C. Index  
D. Cả 3 đềuđúng  
Answer: A  
 
9. MS Excel 2013: Khi dữ liệu cần tham chiếu nằm trên 1 cộtở bảng tham chiếu, ta dùng 
hàm 
A. Vlookup  
B. Hlookup  
C. Index  
D. Cả 3 đềuđúng  
Answer: B  
 
11. MS Excel 2013: Khiđang làm việc với Excel, tổ hợp phím nào cho phép ngay lập tức 
đưa con trỏ vềôđầu tiên (ô A1) của bảng tính ?  
A. Shift+Home  
B. Alt+Home  
C. Ctrl+Home  
D. Shift+Ctrl+Home  
Answer: C  
 
12. MS Excel 2013: Trong khi làm việc với Excel, để nhập vào công thức tính toán cho 
mộtô, trước hết ta phải gõ: 
A. Dấu chấm hỏi (?) 
B. Dấu bằng (= )  
C. Dấu hai chấm (: )  
D. Dấuđô la ($)  
Answer: B  
 
13. MS Excel 2013: Trong bảng tính Exce, nếu trong mộtô tính có các kí hiệu #####, 
điềuđó có nghĩa là gì?  
A. Chương trình bảng tính bị nhiễm virus  
B. Công thức nhập sai và Excel thông báo lỗi 
C. Hàng chứaôđó cóđộ cao quá thấp nên không hiển thị hết chữ số 
D. Cột chứaôđó cóđộ rộng quá hẹp nên không hiển thị hết chữ số 
Answer: D  
 
15. MS Excel 2013: Câu nào sauđây sai? Khi nhập dữ liệu vào bảng tính Excel thì:  
A. Dữ liệu kiểu số sẽ mặc nhiên căn thẳng lề trái 
B. Dữ liệu kiểu kí tự sẽ mặc nhiên căn thẳng lề trái 
C. Dữ liệu kiểu thời gian sẽ mặc nhiên căn thẳng lề phải 
D. Dữ liệu kiểu ngày tháng sẽ mặc nhiên căn thẳng lề phải 
Answer: A  
 
23. MS Excel 2013: Trong bảng tính Excel, để sửa dữ liệu trong mộtô tính mà không cần 
nhập lại, ta thực hiện: 
A. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F2  
B. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F4  
C. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F10  
D. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F12  
Answer: A  
 
27. MS Excel 2013: Trong bảng tính Excel, để lọc dữ liệu tựđộng, sau khi chọn khối cần 
lọc, ta thực hiện: 
A. Format - Filter - AutoFilter  
B. Insert - Filter - AutoFilter  
C. Data - Filter - AutoFilter  
D. View - Filter - AutoFilter  
Answer: C  
 
28. MS Excel 2013: Khiđang làm việc với Excel, có thể di chuyển từ sheet này sang 
sheet khác bằng cách sử dụng các phím hoặc các tổ hợp phím:  
A. Page Up ; Page Down  
B. Ctrl - Page Up ; Ctrl - Page Down  
C. Ctrl - Page - A 
D. Shift - Page - F 
Answer: B  
 
29. MS Excel 2013: Trong Excel, để xuống dòng trong mộtô, ta sử dụng tổ hợp phím:  
A. Alt + Enter  
B. Spacebar + Enter  
C. Shift + Enter  
D. Ctrl + Enter  
Answer: A  
 
30. MS Excel 2013: Cácđịa chỉ sauđây làđịa chỉ gì: $A1, B$5, C6, $L9, $DS7  
A. Địa chỉ tươngđối 
B. Địa chỉ tuyệtđối 
C. Địa chỉ hỗn hợp 
D. Địa chỉ mặtđịnh 
Answer: A  
 
31. MS Excel 2013: Khi gõ công thức xong, rồi Enter, máy hiện ra #N/A có nghĩa là :  
A. Không tìm thấy tên hàm  
B. Giá trị tham chiếu không tồn tại 
C. Không tham chiếuđếnđược 
D. Tập hợp rỗng 
Answer: D  
 
32. MS Excel 2013: Khi gõ công thức xong, rồi Enter, máy hiện ra #REF! có nghĩa là :  
A. Không tìm thấy tên hàm  
B. Giá trị tham chiếu không tồn tại 
C. Không tham chiếuđếnđược 
D. Tập hợp rỗng. 
Answer: B  
 
36. MS Excel 2013: Trong MS Excel, hàm nào dùngđểđếm cácô rỗng trong 1 danh 
sách:  
A. COUNTIF  
B. COUNT  
C. COUNTBLANK  
D. COUNTA  
Answer: C  
 
38. MS Excel 2013: Trong MS Excel, hàm tính tổng có nhiềuđiều kiện là hàm:  
A. SUMIFS  
B. SUMIF  
C. DSUM  
D. SUM  
Answer: A  
 
39. MS Excel 2013: Trong MS Excel, hàmđếm có nhiềuđiều kiện là hàm:  
A. COUNTIF  
B. COUNTIFS  
C. DCOUNT  
D. COUNTA  
Answer: B  
 
56. MS Excel 2013: Trong bảng tính Excel, hàm nào sauđây cho phép tính tổng các giá 
trị kiểu số thỏa mãn mộtđiều kiện cho trước? 
A. SUM  
B. COUNTIF  
C. COUNT  
D. SUMIF  
Answer: D  
 
57. MS Excel 2013: Trong bảng tính Excel, để chèn thêm một cột vào trang tí nh, ta thực 
hiện: 
A. Table - Insert Columns.  
B. Format - Cells - Insert Columns.  
C. Table - Insert Cells.  
D. Insert - Columns.  
Answer: A  
 
58. MS Excel 2013: Khiđang làm việc với Excel, có thể di chuyển từ sheet này sang 
sheet khác bằng cách sử dụng các phím hoặc các tổ hợp phím:  
A. Page Up;  
B. Ctrl -Page Up ; Ctrl - Page Down.  
C. Page Down.  
D. Print Page Down.  
Answer: B  
 
59. MS Excel 2013: Để thiết lập chếđộ lưu tựđộng trên Excel dự phòng khi có sự cố xảy 
ra, ta cần? 
A. Vào Tool/Options, chọn thẻ Save, tích vàoô Save AutoRecover info every, sauđóđiền 
số phút tựđộng lưu.  
B. Vào File/Saveđể lưu. 
C. Vào File/Saveđể lưu. 
D. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + S.  
Answer: A  
 
60. MS Excel 2013: Để khởiđộng Excel ta chọn 
A. Nhấpđúp trỏ chuột lên biểu tượng lối tắt của Excel  
B. Nhấp chọn Program  
C. Từ màn hình Dos, gõ Excel  
D. Nhấn chọn Start  
Answer: A  
 
61. MS Excel 2013: Để thoát khỏi Excel ta chọn 
A. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + F4.  
B. Chọn Edit \Close  
C. Nhấn tổ hợp phím Alt + F4  
D. Nhấn tổ hợp phím Alt + F5  
Answer: C  
 
62. MS Excel 2013: Trong Excel muốn bật tắt thanh công cụ ta chọn 
A. Chọn Tool, Option, General  
B. Chọn View, Formular Bar  
C. Chọn View, Toolbars, đánh dấu chọn hoặc không chọn các thanh công cụ 
D. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + T.  
Answer: C  
 
63. MS Excel 2013: Muốn xóa sheet, ta chọn sheetđó rồi 
A. Chọn Edit, Delete sheet  
B. Nhấn tổ hợp phím Alt + E, L  
C. Nhấp chuột phải trên tên sheetđể mở menu tắt rồi chọn Delete  
D. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + D.  
Answer: D  
 
64. MS Excel 2013: Trong Excelđể mở tập tin có trongđĩa ta dùng  
A. Chọn File  
B. Tổ hợp phím Ctrl + N  
C. Tổ hợp phím Ctrl + O  
D. Chọn Open  
Answer: C  
 
65. MS Excel 2013: Trong Excelđể lưu một tập tin vàođĩa ta dùng  
A. Tổ hợp phím Ctrl + S  
B. Tổ hợp phím Alt + S  
C. Tổ hợp phí m Alt + Shift + S  
D. Cả ba câu trênđều sai.  
Answer: A  
 
66. MS Excel 2013: Nhấn phím F12 làđể 
A. Thực hiện lệnh Open  
B. Thực hiện lệnh Save As  
C. Thực hiện lệnh Close  
D. Thực hiện lệnh Print  
Answer: B  
 
67. MS Excel 2013: Trong Excelđểđóng một tập tin ta dùng  
A. Tổ hộp phím Alt + F  
B. Chọn Tab Close  
C. Tổ hợp phím Ctrl + W  
D. Nhấn Alt + F7  
Answer: C  
 
68. MS Excel 2013: Theo 7 định ký tự dạng chuỗiđược 
A. Canh phải trongô  
B. Canh trái trongô  
C. Canhđều hai bên  
D. Canh giữa trongô  
Answer: B  
 
69. MS Excel 2013: Theo mặtđịnh ký tự dạng sốđược 
A. Canh phải trongô  
B. Canh trái trongô  
C. Canhđều hai bên  
D. Canh giữa trongô  
Answer: A  
 
70. MS Excel 2013: Chèn dấu (‘) trước khi nhập liệu vàoô làđể 
A. Canh chỉnh dữ liệu trongô bên trái  
B. Canh chỉnh dữ liệu trongô bên phải 
C. Canh giữa dữ liệu trongô  
D. Canhđều hai bên dữ liệu trongô  
Answer: A  
 
73. MS Excel 2013: Để chọn toàn bộ bảng tính ta  
A. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + A  
B. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + Shift + A  
C. Nhấn tổ hợp phím Shift + A  
D. Nhấn tổ hợp phím Shift + F2  
Answer: A  
 
74. MS Excel 2013: Trong Excel, để chèn hàng vào một bảng tính ta di chuyểnđếnô 
hiện hànhđến vị trí hàng cần thêm rồi 
A. Chọn Format, Cells  
B. Chọn Format, Column  
C. Chọn Insert, Row  
D. Chọn Insert, Columns  
Answer: C  
 
75. MS Excel 2013: Để xóa dữ liệu trong mộtô hoặc khốiô trong bảng tính Excel ta 
chọn 
A. Chọnô (hoặc khốiô) cần xóa, rồi nhấn phím Delete  
B. Không cần chọnô (hoặc khốiô), chỉ cần nhấn phím Delete  
C. Chọnô (hoặc khốiô) cần xóa, rồi nhấn phím Insert  
D. Chọnô (hoặc khốiô) cần xóa, rồi nhấn phím bất kỳ 
Answer: A  
 
76. MS Excel 2013: Trong Excelđể sắp xếp cơ sở dữ liệu ta chọn 
A. Tool, Sort.  
B. Format, Sort  
C. Table, Sort.  
D. Data, Sort.  
Answer: D  
 
77. MS Excel 2013: Các hàm sauđây hàm nào dùngđểđiếm giá trị 
A. Sum  
B. Rank  
C. Count  
D. Int  
Answer: C  
 
84. MS Excel 2013: Khiđang làm việc với Excel, tổ hợp phím nào cho phép ngay lập tức 
đưa con trỏ vềôđầu tiên (ô A1) của bảng tính ?  
A. Shift+Home  
B. Alt+Home  
C. Ctrl+Home  
D. Ctrl + Shift + S.  
Answer: C  
 
85. MS Excel 2013: Để sửa dữ liệu trong mộtô tính mà không cần nhập lại, ta thực hiện 
A. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F2  
B. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F3  
C. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F4  
D. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F5  
Answer: A  
 
105. MS Excel 2013: Để xuống dòng trên cùng mộtÔ trong Excel, ta nhấn tổ hợp phím 
nào?  
A. Alt + Enter  
B. Shift + Enter  
C. Ctrl + Enter  
D. Alt + Shift  
Answer: A  
 
144. MS Excel 2013: Nếu chưađịnh dạng, số 5 sẽ nằm bên nào củaô 
A. Phải 
B. Trái  
C. Giữa 
D. Phụ thuộc vàođịnh dạng 
Answer: A  
 
145. MS Excel 2013: Nếu chưađịnh dạng, số 5.5 sẽ nằm bên nào củaô 
A. Phải 
B. Trái  
C. Giữa 
D. Phụ thuộc vàođịnh dạng 
Answer: A  
 
146. MS Excel 2013: Nếu chưađịnh dạng chữ "hello" sẽ nằm bên nào củaô 
A. Trái  
B. Phải 
C. Giữa 
D. Phụ thuộc vàođịnh dạng 
Answer: A  
 
147. MS Excel 2013: Nếu chưađịnh dạng, chữ "2017 hello" sẽ nằm bên nào củaô 
A. Trái  
B. Phải 
C. Giữa 
D. Phụ thuộc vàođịnh dạng 
Answer: A  
 
1. MS Excel 2013: Tổ hợp phím nào cho phép ngay lập tứcđưa con trỏ vềôđầu tiên (ô 
A1) của bảng tính  
A. Ctrl+Home  
B. Shift+Ctrl+Home  
C. Alt + Home  
D. Shift + Alt + Home  
Answer: A  
 
3. MS Excel 2013: Tạiô A2 có sẵn giá trị số không (0); Tạiô B2 gõ vào công thức =5/A2 
thì nhậnđược kết quả 
A. #N/A  
B. #NAME?  
C. #V ALUE!  
D. #DIV/0!  
Answer: D  
 
4. MS Excel 2013: Điều kiện logic trong hàm IFđược phát biểu dưới dạng một phép so 
sánh. Khi cần so sánh khác nhau thì sử dụng kí hiệu nào?  
A. # 
B. ><  
C. <>  
D. ~ 
Answer: C  
 
6. MS Excel 2013: Khi viết sai tên hàm trong tính toán, chương trình thông báo lỗi? 
A. #N/A  
B. #NAME?  
C. #V ALUE!  
D. #DIV/0!  
Answer: B  
 
7. MS Excel 2013: Để tham chiếu dữ liệu từ bảng khác ta dùng hàm  
A. Vlookup  
B. Hlookup  
C. Index  
D. Cả 3 đềuđúng  
Answer: D  
 
8. MS Excel 2013: Khi dữ liệu cần tham chiếu nằm trên 1 hàngở bảng tham chiếu, ta 
dùng hàm  
A. Vlookup  
B. Hlookup  
C. Index  
D. Cả 3 đềuđúng  
Answer: A  
 
9. MS Excel 2013: Khi dữ liệu cần tham chiếu nằm trên 1 cộtở bảng tham chiếu, ta dùng 
hàm 
A. Vlookup  
B. Hlookup  
C. Index  
D. Cả 3 đềuđúng  
Answer: B  
 
11. MS Excel 2013: Khiđang làm việc với Excel, tổ hợp phím nào cho phép ngay lập tức 
đưa con trỏ vềôđầu tiên (ô A1) của bảng tính ?  
A. Shift+Home  
B. Alt+Home  
C. Ctrl+Home  
D. Shift+Ctrl+Home  
Answer: C  
 
12. MS Excel 2013: Trong khi làm việc với Excel, để nhập vào công thức tính toán cho 
mộtô, trước hết ta phải gõ: 
A. Dấu chấm hỏi (?) 
B. Dấu bằng (= )  
C. Dấu hai chấm (: )  
D. Dấuđô la ($)  
Answer: B  
 
13. MS Excel 2013: Trong bảng tính Exce, nếu trong mộtô tính có các kí hiệu #####, 
điềuđó có nghĩa là gì?  
A. Chương trình bảng tính bị nhiễm virus  
B. Công thức nhập sai và Excel thông báo lỗi 
C. Hàng chứaôđó cóđộ cao quá thấp nên không hiển thị hết chữ số 
D. Cột chứaôđó  cóđộ rộng quá hẹp nên không hiển thị hết chữ số 
Answer: D  
 
15. MS Excel 2013: Câu nào sauđây sai? Khi nhập dữ liệu vào bảng tính Excel thì:  
A. Dữ liệu kiểu số sẽ mặc nhiên căn thẳng lề trái 
B. Dữ liệu kiểu kí tự sẽ mặc nhiên căn thẳng lề trái 
C. Dữ liệu kiểu thời gian sẽ mặc nhiên căn thẳng lề phải 
D. Dữ liệu kiểu ngày tháng sẽ mặc nhiên căn thẳng lề phải 
Answer: A  
 
23. MS Excel 2013: Trong bảng tính Excel, để sửa dữ liệu trong mộtô tính mà không cần 
nhập lại, ta thực hiện: 
A. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F2  
B. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F4  
C. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F10  
D. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F12  
Answer: A  
 
27. MS Excel 2013: Trong bảng tính Excel, để lọc dữ liệu tựđộng, sau khi chọn khối cần 
lọc, ta thực hiện: 
A. Format - Filter - AutoFilter  
B. Insert - Filter - AutoFilter  
C. Data - Filter - AutoFilter  
D. View - Filter - AutoFilter  
Answer: C  
 
28. MS Excel 2013: Khiđang làm việc với Excel, có thể di chuyển từ sheet này sang 
sheet khác bằng cách sử dụng các phím hoặc các tổ hợp phím:  
A. Page Up ; Page Down  
B. Ctrl - Page Up ; Ctrl - Page Down  
C. Ctrl - Page - A 
D. Shift - Page - F 
Answer: B  
 
29. MS Excel 2013: Trong Excel, để xuống dòng trong mộtô, ta sử dụng tổ hợp phím:  
A. Alt + Enter  
B. Spacebar + Enter  
C. Shift + Enter  
D. Ctrl + Enter  
Answer: A  
 
30. MS Excel 2013: Cácđịa chỉ sauđây làđịa chỉ gì: $A1, B$5, C6, $L9, $DS7  
A. Địa chỉ tươngđối 
B. Địa chỉ tuyệtđối 
C. Địa chỉ hỗn hợp 
D. Địa chỉ mặtđịnh 
Answer: A  
 
31. MS Excel 2013: Khi gõ công thức xong, rồi Enter, máy hiện ra #N/A có nghĩa là :  
A. Không tìm thấy tên hàm  
B. Giá trị tham chiếu không tồn tại 
C. Không tham chiếuđếnđược 
D. Tập hợp rỗng 
Answer: D  
 
32. MS Excel 2013: Khi gõ công thức xong, rồi Enter, máy hiện ra #REF! có nghĩa là :  
A. Không tìm thấy tên hàm  
B. Giá trị tham chiếu không tồn tại 
C. Không tham chiếuđếnđược 
D. Tập hợp rỗng. 
Answer: B  
 
36. MS Excel 2013: Trong MS Excel, hàm nào dùngđểđếm cácô rỗng trong 1 danh 
sách:  
A. COUNTIF  
B. COUNT  
C. COUNTBLANK  
D. COUNTA  
Answer: C  
 
38. MS Excel 2013: Trong MS Excel, hàm tính tổng có nhiềuđiều kiện là hàm:  
A. SUMIFS  
B. SUMIF  
C. DSUM  
D. SUM  
Answer: A  
 
39. MS Excel 2013: Trong MS Excel, hàmđếm có nhiềuđiều kiện là hàm:  
A. COUNTIF  
B. COUNTIFS  
C. DCOUNT  
D. COUNTA  
Answer: B  
 
56. MS Excel 2013: Trong bảng tính Excel, hàm nào sauđây cho phép tính tổng các giá 
trị kiểu số thỏa mãn mộtđiều kiện cho trước? 
A. SUM  
B. COUNTIF  
C. COUNT  
D. SUMIF  
Answer: D  
 
57. MS Excel 2013: Trong bảng tính Excel, để chèn thêm một cột vào trang tính, ta thực 
hiện: 
A. Table - Insert Columns.  
B. Format - Cells - Insert Columns.  
C. Table - Insert Cells.  
D. Insert - Columns.  
Answer: A  
 
58. MS Excel 2013: Khiđang làm việc với Excel, có thể di chuyển từ sheet này sang 
sheet khác bằng cách sử dụng các phím hoặc các tổ hợp phím:  
A. Page Up;  
B. Ctrl -Page Up ; Ctrl - Page Down.  
C. Page Down.  
D. Print Page Down.  
Answer: B  
 
59. MS Excel 2013: Để thiết lập chếđộ lưu tựđộng trên Excel dự phòng khi có sự cố xảy 
ra, ta cần? 
A. Vào Tool/Options, chọn thẻ Save, tích vàoô Save AutoRecover info every, sauđóđiền 
số phút tựđộng lưu.  
B. Vào File/Saveđể lưu. 
C. Vào File/Saveđể lưu. 
D. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + S.  
Answer: A  
 
60. MS Excel 2013: Để khởiđộng Excel ta chọn 
A. Nhấpđúp trỏ chuột lên biểu tượng lối tắt của Excel  
B. Nhấp chọn Program  
C. Từ màn hình Dos, gõ Excel  
D. Nhấn chọn Start  
Answer: A  
 
61. MS Excel 2013: Để thoát khỏi Excel ta chọn 
A. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + F4.  
B. Chọn Edit \Close  
C. Nhấn tổ hợp phím Alt + F4  
D. Nhấn tổ hợp phím Alt + F5  
Answer: C  
 
62. MS Excel 2013: Trong Excel muốn bật tắt thanh công cụ ta chọn 
A. Chọn Tool, Option, General  
B. Chọn View, Formular Bar  
C. Chọn View, Toolbars, đánh dấu chọn hoặc không chọn các thanh công cụ 
D. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + T.  
Answer: C  
 
63. MS Excel 2013: Muốn xóa sheet, ta chọn sheetđó rồi 
A. Chọn Edit, Delete sheet  
B. Nhấn tổ hợp phím Alt + E, L  
C. Nhấp chuột phải trên tên sheetđể mở menu tắt rồi chọn Delete  
D. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + D.  
Answer: D  
 
64. MS Excel 2013: Trong Excelđể mở tập tin có trongđĩa ta dùng  
A. Chọn File  
B. Tổ hợp phím Ctrl + N  
C. Tổ hợp phím Ctrl + O  
D. Chọn Open  
Answer: C  
 
65. MS Excel 2013: Trong Excelđể lưu một tập tin vàođĩa ta dùng  
A. Tổ hợp phím Ctrl + S  
B. Tổ hợp phím Alt + S  
C. Tổ hợp phí m Alt + Shift + S  
D. Cả ba câu trênđều sai.  
Answer: A  
 
66. MS Excel 2013: Nhấn phím F12 làđể 
A. Thực hiện lệnh Open  
B. Thực hiện lệnh Save As  
C. Thực hiện lệnh Close  
D. Thực hiện lệnh Print  
Answer: B  
 
67. MS Excel 2013: Trong Excelđểđóng một tập tin ta dùng  
A. Tổ hộp phím Alt + F  
B. Chọn Tab Close  
C. Tổ hợp phím Ctrl + W  
D. Nhấn Alt + F7  
Answer: C  
 
68. MS Excel 2013: Theo 7 định ký tự dạng chuỗiđược 
A. Canh phải trongô  
B. Canh trái trongô  
C. Canhđều hai bên  
D. Canh giữa trongô  
Answer: B  
 
69. MS Excel 2013: Theo mặtđịnh ký tự dạng sốđược 
A. Canh phải trongô  
B. Canh trái trongô  
C. Canhđều hai bên  
D. Canh giữa trongô  
Answer: A  
 
70. MS Excel 2013: Chèn dấu (‘) trước khi nhập liệu vàoô làđể 
A. Canh chỉnh dữ liệu trongô bên trái  
B. Canh chỉnh dữ liệu trongô bên phải 
C. Canh giữa dữ liệu trongô  
D. Canhđều hai bên dữ liệu trongô  
Answer: A  
 
73. MS Excel 2013: Để chọn toàn bộ bảng tính ta  
A. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + A  
B. Nhấn tổ hợp phím Ctrl + Shift + A  
C. Nhấn tổ hợp phím Shift + A  
D. Nhấn tổ hợp phím Shift + F2  
Answer: A  
 
74. MS Excel 2013: Trong Excel, để chèn hàng vào một bảng tính ta di chuyểnđếnô 
hiện hànhđến vị trí hàng cần thêm rồi 
A. Chọn Format, Cells  
B. Chọn Format, Column  
C. Chọn Insert, Row  
D. Chọn Insert, Columns  
Answer: C  
 
75. MS Excel 2013: Để xóa dữ liệu trong mộtô hoặc khốiô trong bảng tính Excel ta 
chọn 
A. Chọnô (hoặc khốiô) cần xóa, rồi nhấn phím Delete  
B. Không cần chọnô (hoặc khốiô), chỉ cần nhấn phím Delete  
C. Chọnô (hoặc khốiô) cần xóa, rồi nhấn phím Insert  
D. Chọnô (hoặc khốiô) cần xóa, rồi nhấn phím bất kỳ 
Answer: A  
 
76. MS Excel 2013: Trong Excelđể sắp xếp cơ sở dữ liệu ta chọn 
A. Tool, Sort.  
B. Format, Sort  
C. Table, Sort.  
D. Data, Sort.  
Answer: D  
 
77. MS Excel 2013: Các hàm sauđây hàm nào dùngđểđiếm giá trị 
A. Sum  
B. Rank  
C. Count  
D. Int  
Answer: C  
 
84. MS Excel 2013: Khiđang làm việc với Excel, tổ hợp phím nào cho phép ngay lập tức 
đưa con trỏ vềôđầu tiên (ô A1) của bảng tính ?  
A. Shift+Home  
B. Alt+Home  
C. Ctrl+Home  
D. Ctrl + Shift + S.  
Answer: C  
 
85. MS Excel 2013: Để sửa dữ liệu trong mộtô tính mà không cần nhập lại, ta thực hiện 
A. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F2  
B. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F3  
C. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F4  
D. Nháy chuột chọnô tính cần sửa, rồi bấm phím F5  
Answer: A  
 
105. MS Excel 2013: Để xuống dòng trên cùng mộtÔ trong Excel, ta nhấn tổ hợp phím 
nào?  
A. Alt + Enter  
B. Shift + Enter  
C. Ctrl + Enter  
D. Alt + Shift  
Answer: A  
 
144. MS Excel 2013: Nếu chưađịnh dạng, số 5 sẽ nằm bên nào củaô 
A. Phải 
B. Trái  
C. Giữa 
D. Phụ thuộc vàođịnh dạng 
Answer: A  
 
145. MS Excel 2013: Nếu chưađịnh dạng, số 5.5 sẽ nằm bên nào củaô 
A. Phải 
B. Trái  
C. Giữa 
D. Phụ thuộc vàođịnh dạng 
Answer: A  
 
146. MS Excel 2013: Nếu chưađịnh dạng chữ "hello" sẽ nằm bên nào củaô 
A. Trái  
B. Phải 
C. Giữa 
D. Phụ thuộc vàođịnh dạng 
Answer: A  
 
147. MS Excel 2013: Nếu chưađịnh dạng, chữ "2017 hello" sẽ nằm bên nào củaô 
A. Trái  
B. Phải 
C. Giữa 
D. Phụ thuộc vàođịnh dạng 
Answer: A  
 
1. MS Powerpoint 2013:  Muốn trình diễn tài liệuđược soạn thảo, ta thực hiện 
A. File - View Show  
B. Window - View Show  
C. Slide Show - View Show  
D. Tools - View Show  
Answer: C  
 
2. MS Powerpoint 2013:  Để thêm một Slide mới vào, ta thực hiện: 
A. Home - New Slide  
B. Design - New Slide  
C. Slide Show - New Slide  
D. Insert - New Slide  
Answer: D  
 
3. MS Powerpoint 2013:  Để thayđổi thiết kế của Slide, ta thực hiện 
A. Home - Themes  
B. Design - Themes  
C. Slide Show - Themes  
D. Insert - Themes  
Answer: B  
 
4. MS Powerpoint 2013:  Để thiết lập hiệuứng chođối tượng trong 1 slide, ta thực hiện: 
A. Transition - chọn hiệuứng 
B. Design - chọn hiệuứng 
C. Slide Show - chọn hiệuứng 
D. Animations - chọn hiệuứng 
Answer: D  
 
5. MS Powerpoint 2013:  Mộtđối tượng trong 1 slide có thể thiết lập bao nhiêu hiệuứng 
A. 1 
B. Nhiều 
C. 3 
D. 2 
Answer: B  
 
6. MS Powerpoint 2013:  Muốn xóa bỏ hiệuứng trình diễn, ta chọnđối tượng cần xóa bỏ 
hiệuứng và thực hiện 
A. Animations, rồi chọn delete  
B. Animations - Animation Pane, rồi chọn Remove  
C. Animation Pane, rồi chọn delete  
D. Animation Pane, rồi chọn Remove  
Answer: B  
 
7. MS Powerpoint 2013:  Để chạy Slide ta cần chọn 
A. Bấm F5  
B. view/ slide show  
C. cả haiđềuđúng  
D. Cả haiđều sai 
Answer: C  
 
8. MS Powerpoint 2013:  Để tạo hiệuứng chuyển tiếp giữa các slide ta vào slide show 
chọn 
A. Slide transition  
B. View show  
C. Custom animation  
D. Slide Master  
Answer: A  
 
9. MS Powerpoint 2013:  Để tạo slide mới 
A. Nhấn Ctrl  + N 
B. Nhấn F5 
C. Slide Master  
D. Nhấn Ctrl + S  
Answer: A  
 
10. MS Powerpoint 2013:  Để lưu các slide ta phải 
A. Nhấn Ctrl  + S 
B. file / save  
C. cả haiđúng  
D. cả hai sai  
Answer: C  
 
11. MS Powerpoint 2013:  Số lượng các slide của 1 bài  
A. Tùyý  
B. Từ 1 đến 3 Slide  
C. Từ 3 Slide trở lên 
D. Số Slide khôngđược vượt quá 100  
Answer: A  
 
12. MS Powerpoint 2013:  Tạo hiệuứng hoạt hình cho slide ta vào slide show chọn 
A. custom animation  
B. preset animation  
C. custom show  
D. cả 3 đều sai  
Answer: A  
 
13. MS Powerpoint 2013:  chọn kiểu slide  
A. format / slide layout  
B. common tasks/ slide layout  
C. cả haiđúng  
D. cả hai sai  
Answer: C  
 
14. MS Powerpoint 2013:  Để sử dụng màu nền có sẵn từ các mẫu cho các slide ta vào  
format chọn 
A. apply design template  
B. background  
C. cả haiđúng  
D. cả hai sai  
Answer: A  
 
15. MS Powerpoint 2013:  Để thực thi các slide :  
A. F5  
B. Slide show  
C. Ctrl + F5  
D. Alt + F5  
Answer: A 
 
16. MS Powerpoint 2013:  Để tạo màu nền cho slide  
A. Format / background  
B. Format / font  
C. Font/Colors  
D. Edit/Colors  
Answer: A  
 
17. MS Powerpoint 2013:  Trong trình soạn thảo trình chiếu MS Powerpoint, mục Design 
cho phép bạn: 
A. Chèn vàđịnh dạng Picture cho trang trình chiếu. 
B. Chèn vàđịnh dạng Shape cho trang trình chiếu. 
C. Thiết kế vàđịnh dạng Theme, Background, Style cho trang trình chiếu. 
D. Thêm vàđịnh dạng Hiệuứng củađối tượng trang trình chiếu. 
Answer: C  
 
18. MS Powerpoint 2013:  Trong trình soạn thảo trình chiếu MS Powerpoint, mục 
Transitions cho phép bạn: 
A. Thêm vàđịnh dạng Hiệuứng lật trang cho trang trình chiếu. 
B. Chèn vàđịnh dạng Shape cho trang trình chiếu. 
C. Thiết kế vàđịnh dạng Theme, Background, Style cho trang trình chiếu 
D. Thêm vàđịnh dạng Hiệuứng cácđối tượng trang trình chiếu 
Answer: A  
 
19. MS Powerpoint 2013:  Thêm vàđịnh dạng Hiệuứng cácđối tượng trang trình chiếu 
A. Chèn vàđịnh dạng Picture cho trang trình chiếu. 
B. Thiết kế vàđịnh dạng Theme, Background, Style cho trang trình chiếu. 
C. Thêm vàđịnh dạng Hiệuứng lật trang cho trang trình chiếu. 
D. Thêm vàđịnh dạng Hiệuứng cácđối tượng trang trình chiếu. 
Answer: D  
 
20. MS Powerpoint 2013:  Trong trình soạn thảo trình chiếu MS Powerpoint, với mỗiđối 
tượng bạn có thể thêm bao nhiêu Hiệuứng chođối tượngđó ? 
A. Một 
B. Hai  
C. Ba  
D. Rất nhiều. 
Answer: D  
 
21. MS Powerpoint 2013:  Trong bảng quản lý các Hiệuứng (Animation Pane), bạn có 
thể: 
A. Thayđổi thứ tự xuất hiện cho các hiệuứng. 
B. Thiết lập hiệuứng. 
C. Copy hiệuứng. 
D. Copy hiệuứng cho Slide . 
Answer: A 
 
22. MS Powerpoint 2013:  Chuyên mục nào sauđây không nằm trong phần hiệuứng 
Animations của soạn thảo trình chiếu MS Powerpoint ?  
A. Xuất hiện (Entrance)  
B. Nội dungđộng (Dynamic Content)  
C. Làm nổi bật (Emphasis)  
D. Biến mất (Exit)  
Answer: B  
 
23. MS Powerpoint 2013:  Trong trình soạn thảo trình chiếu MS Powerpoint, để bắtđầu 
chạy trình chiếu thì bạn bấm: 
A. F5  
B. Shift + F5  
C. F12  
D. F7  
Answer: A  
 
24. MS Powerpoint 2013:  Trong trình soạn thảo trình chiếu MS Powerpoint, để bắtđầu 
chạy trình chiếu từ Slideđang chọn thì bạn bấm: 
A. F5  
B. Shift + F5  
C. Ctrl + N  
D. Ctrl + M  
Answer: B  
 
25. MS Powerpoint 2013:  Trong trình soạn thảo trình chiếu MS Powerpoint, để Copy 
Slideđang chọn xuống ngay phía dưới slideđó thì bạn bấm: 
A. Ctrl + W  
B. Ctrl + M  
C. Ctrl + D  
D. Ctrl + S  
Answer: C  
 
26. MS Powerpoint 2013:  Trong trình soạn thảo trình chiếu MS Powerpoint, để thoát 
khỏi chếđộ trình chiếu slide thì bạn bấm: 
A. F5  
B. Shift + F5  
C. Esc  
D. F12  
Answer: C  
 
27. MS Powerpoint 2013:  Sau khiđã thiết kế xong bài trình diễn, cách làm nào sauđây 
không phảiđể trình chiếu ngay bài trình diễnđó?  
A. Chọn Slide Show -> Custom Show  
B. Chọn Slide Show -> View Show  
C. Chọn View -> Slide Show  
D. Nhấn phím F5  
Answer: A  
 
28. MS Powerpoint 2013:  Thao tác chọn File -> Close dùngđể 
A. lưu tập tin hiện tại 
B. mở một tập tin nàođó  
C. đóng tập tin hiện tại 
D. Thoát khỏi Powerpoint  
Answer: C  
 
29. MS Powerpoint 2013:  Sau khiđã chọn mộtđoạn văn bản, cách nào sauđây không 
phảiđể làm mấtđiđoạn văn bảnđó?  
A. Chọn Edit -> Cut.  
B. Nhấn tổ hợp phím Alt + X  
C. Nhắp chuột trái vào nút lệnh Cut (biểu tượng là cái kéo) trên thanh công cụ. 
D. Nhấn phím Delete.  
Answer: B  
 
30. MS Powerpoint 2013:  Đang trình chiếu một bài trình diễn, muốn dừng trình diễn ta 
nhấn phím  
A. Tab  
B. Esc  
C. Home  
D. End  
Answer: B  
 
1. Lan/Internet: Dạng mạng nào dướiđây là kết nối point to point?  
A. Star  
B. Ring  
C. Bus  
D. Router  
Answer: A  
 
3. Lan/Internet: Dạng mạng nào dướiđây các trạm phân chia chung mộtđường truyền 
chung?  
A. Star  
B. Ring  
C. Bus  
D. Router  
Answer: C  
 
4. Lan/Internet: Dạng mạng nào dướiđây tín hiệuđược truyềnđi trên vòng theo một 
chiều duy nhất? 
A. Star  
B. Ring  
C. Bus  
D. Router  
Answer: B  
 
5. Lan/Internet: Dạng cáp nào dướiđây có tốcđộ truyền tín hiệu cao nhất? 
A. Cápđồng trục 
B. Cáp xoắnđôi  
C. Cáp quang  
D. Cáp Router  
Answer: C  
 
8. Lan/Internet: Khi sử dụng mạng máy tính ta sẽđược các lợiích gì?  
A. Chia sẻ tài nguyên ( ổ cứng, cơ sở dữ liệu, máy in… )  
B. Quản lý không tập trung  
C. Xử lý thông tin không chính xác  
D. Quản lý hóa dữ liệu 
Answer: A 
 
9. Lan/Internet: Mạng nối nhiều máy tính với nhau trong phạm vi một tòa nhà gọi là? 
A. LAN  
B. WAN  
C. MAN  
D. INTERNET  
Answer: A  
 
10. Lan/Internet: Mạng diện rộng, dùngđể kết nối máy tính trong nội bộ các quốc gia hay 
giữa các quốc gia trong cùng một châu lục gọi là? 
A. LAN  
B. WAN  
C. MAN  
D. INTERNET  
Answer: B  
 
11. Lan/Internet: Đặcđiểm mạng LAN?  
A. Mạng nối các máy tính trong phạm vi 1 tòa nhà  
B. Tốcđộ liệu cao  
C. Tỷ lệ dữ liệu 
D. Máy tính trong phạm vi cho phép  
Answer: A 
 
12. Lan/Internet: Hệđiều hành nào dướiđây dành cho máy chủ? 
A. Windows XP  
B. Windows 7  
C. Windows Server 2008  
D. Windows 8  
Answer: C  
 
16. Lan/Internet: Đặcđiểm của mạng hình sao?  
A. Tất cả các trạm chưađược kết nối thiết bị trung tâm  
B. Dễ dàng bổ sung hay loại bỏ bớt máy tính  
C. Dễ dàng giải quyếtđường truyền 
D. Tất cả các trạm chưađược kết  
Answer: B 
 
25. Lan/Internet: Đặcđiểm của mạng dạngđường thẳng 
A. Tất cả các nút mạng kết nối vào nút mạng trung tâm  
B. Tất cả kết nối trên cùng mộtđường truyền vật lý 
C. Tất cả các nút mạngđều kết nối trực tiếp với nhau  
D. Mỗi nút mạng kết nối với 2 nút mạng còn lại 
Answer: C  
 
28. Lan/Internet: Dịch vụ DHCP dùngđể? 
A. Cấpđịa chỉ IP cho máy trạm 
B. Phân giải tên miền vàđịa chỉ IP 
C. Truyền file qua mạng 
D. Gửi thưđiện tử 
Answer: A  
 
29. Lan/Internet: Dịch vụ DNS dùngđể? 
A. Cấpđịa chỉ IP cho máy trạm 
B. Phân giải tên miền vàđịa chỉ IP 
C. Truyền file qua mạng 
D. Gửi thưđiện tử 
Answer: B  
 
30. Lan/Internet: Khi soạn thảo Email muốnđính kèm tập tin chúng ta chọn? 
A. Send  
B. Copy  
C. Attachment  
D. File/save  
Answer: C  
 
37. Lan/Internet: Phần mềm nào dướiđây khô ng phải là trình duyệt? 
A. Cốc Cốc 
B. Firefox  
C. Safari  
D. VLC Player  
Answer: D  
 
38. Lan/Internet: Nút BACK trên trình duyệt dùngđể? 
A. Trở lại trang trước 
B. Điđến trang kế tiếp 
C. Truy cập lịch sử duyệt web  
D. Về trang chủ 
Answer: A  
 
46. Lan/Internet: Đểđiều khiển máy tính từ xa trong mạng LAN, ta thường sử dụng phần 
mềm nào?  
A. Remote Desktop Connection  
B. Team Viewer  
C. Chrome  
D. VLC Player  
Answer: A  
 
60. Lan/Internet: WWW viết tắt của? 
A. Word Wide Web  
B. World Wide Wed  
C. Wed wide world  
D. Win Word Wed  
Answer: B  
 
61. Lan/Internet: Những phần mềm nào dùngđể duyệt web?  
A. Chrome  
B. Hệđiều hành  
C. Ứng dụng văn phòng  
D. Hệ thống mạng 
Answer: A 
 
62. Lan/Internet: HTTP là gì?  
A. Giao thức truyền siêu văn bản 
B. Ngôn ngữ soạn thảo web  
C. Tên của trang web  
D. Địa chỉ của trang web  
Answer: A  
 
68. Lan/Internet: Đèn Link của Router ADSL không sáng. Lỗi này có thể là lỗi nào sau 
đây 
A. Hỏng dâyđiện thoại 
B. Hỏng dây Cable  
C. Hỏngđầu RJ45  
D. Hỏng Switch  
Answer: A  
 
69. Lan/Internet: Đèn Data của Router ADSL không sáng. Lỗi này có thể là lỗi nào sau 
đây 
A. Kết nối về ISP bị lỗi 
B. Hỏng dâyđiện thoại 
C. Hỏngđầu RJ45  
D. Hỏng dây Cable  
Answer: A  
 
70. Lan/Internet: Icon Lan (nằm dưới system bar) bị dấu chéođỏ. Lỗi này có thể là lỗi 
nào sauđây  
A. Hỏng cable  
B. Hỏng dâyđiện thoại 
C. Kết nối về ISP bị lỗi 
D. Hỏng Switch  
Answer: A  
 
71. Lan/Internet: Icon Lan (nằm dưới system bar) bị dấu chấm thang vàng. Lỗi này có thể 
là lỗi nào sauđây  
A. Lỗi thiết lậpđịa chỉ IP 
B. Hỏng cable  
C. Hỏng dâyđiện thoại 
D. Kết nối về ISP bị lỗi 
Answer: A  
 
98. Lan/Internet: Laptop có thể vừa sử dụng card mạng có dây và không dâyđược hay 
không  
A. Được 
B. Không  
C. Được, nhưng phải của hãng LinkSys  
D. Được, nhưng thiết bị phải do ISP cấp 
Answer: A  
 
